兩地上市股票估值問題

想請教下如果做估值既時候遇到間公司係兩地上市既
咁no. of share 係咪應該拎晒兩地total?

我見9988 係香港同美國既股價非常貼近
但中芯 H股A股就差好多

No of H shares x H stock price
+ No of A Shares x A stock price
= Market capital

如果齋計你手上啲shares, 咪乘返你個隻share 股價

如果我用DCF model 計呢？都係兩邊股數加埋？
我諗緊如果好似中芯咁咪奶野
Per share 既 value計到出黎
但unevenly distributed

你用個dividend係香港既
咁咪照用返H股個股息折舊
如果要買A股咪乘返A/H價比例
兩個唔同市場嚟
你格硬溝埋一齊仲難計

要睇股票係咪互通
即係話我係美國買baba係可以係香港沽9988

但我係香港買中芯 唔可以返A股到沽

前者就基本上接近同價
但後者你可以當兩隻股票咁去睇

咁後者邊個有公司控制權？

DCF好似唔關share事，條公式得Cash flow, Discount rate 同growth rate

DCF 係指Discounted Cash Flow?
定你想講Dividend discount Model?

Discounted Cash Flow 啊

Push
Good post

用公司既 outstanding share 計

G太保守

唔太get你點計
g同growth rate都唔同?

10年既dcf要再加10年後既expected price
10年後既expected price比較難計
佢個g係大過discount rate
要計埋公司壽命同埋diminishing growth rate

Discount rate可以參考番CAPM
佢用番股價beta去評估波動性進而決定discount rate

FCF建議你用Bruce Greenwald嘅方法計番Maintenance CapEx
Moringstar係OCF減ICF 但正常公司有一部份ICF係用尼擴展業務 就唔係freecashflow嘅本意
FCF係cashflow at disposal without harming current productivity

但DCF個問題係doscount rate同g都有好大人為空間
一個解決方法係你列出悲觀同樂觀數字整個range 然係係股價低過悲觀一段先買
Maximize番safety margin

多謝巴打分享! 研究下先